［民主制度］有咩民主國家唔民主既例子

各位巴絲
想問下大家有無民主國家推翻左民意決定既例子
我professor比左個例子係日本想起空軍基地
經過投票後當地市民反對多過agger
但係日本政府無視左照起

請問各位有無類似既例子
一陣上堂要用
求幫忙

新加坡記名投票

認真: 瑞典 h-day

北韓

袁世凱

朝鮮民主主義人民共和國

thx

因為上緊堂加下一堂要用驚趕唔切所以無google到

感謝巴打

全世界都覺得佢地極權國家 就算有投票都係做假
唔投或投錯會死刑
唔計

一陣查下
感謝

同上

咁你要定義咩叫民主國家先得喎
齋睇憲法中共國都係民主國家

每個人定義都唔多同
我會跟大部分主流既定義
正如大部分人定義美國為民主國家
中國就
雖然係唔係事實就值得相確

民主德國—東德

又係同北韓差唔多既例子？

屌
你提美國先諗到
當年美國喺911 之後搞咗條愛國者法案(USA PATRIOT Act)
再超快通過咗
其實個過程超唔民主
因為啲議員連睇都冇睇過條法律就通過咗條法案
(According to Michael Moore)

感謝巴打

H day個例子好完美

俄羅斯聯邦?